Batch-compta avec Spring batch : 
    à partir d’un fichier csv, 
    un job contrôle et enregistre dans la BDD les données. 
    Un second qui fait un récapitulatif du mois m-1 par défaut ou autre selon un argument et l’enregistre dans la BDD.